增值呢個蝗語點解冇人反？

「增值」係有additional嘅意思，用嚟表達八達通入錢呢個過程到係唔正確的

正字係「充值」
講「增值」嘅人得三種，一係冇學識（大陸燦），一係大陸落嚟冇耐，再唔係就係老豆老母係大陸偷渡落嚟個班大陸種

增值

用一個英文單字係解釋一個中文單字
你個閪腦不如掉左去啦

我覺得充值大陸d喎

充你老母

Hide Blocked User - 35歲（有jer)
又扑一個傻西

點都係充值係蝗

樓主骨子裡係5毛 瞞不了

增值由細講到大 充你老母

此po已完

additional咩意思

香港人有咩用語係會用「充」黎表示「增加」既意思?

online game買點就充值啫，
八達通邊撚個會講充值

自我增值

自我充值

由幾時開始洗手間呢個蝗語取代左廁所

五毛最近開始利用”蝗語”黎混淆大家

你都係想我屌你老母姐...
屌你老母

儲值？

自我增值係正確用法，因為係指學習新嘅事物

唔識英文？

痛~~~~~~

我講開入錢

屌你前排先有人屌充值係蝗語

逐個block

想點?00後?新中國殖民?定五毛膠化蝗語?

( Show Blocked User - 35歲（有jer) )

五毛用膠化手段分化香港人

真係唔知邊個大陸落嚟冇耐啦

白撚痴

樓主on99

充你老母值

請善用起底功能

樓主9歲先落黎香港，唔識我唔怪你，但唔好開post得唔得？

入點

關sir用BOC

返去幫你老母執骨啦🤣

支那狗教人用充值

個充字最多都係用作充滿
但係唔會講充電 充氣 會講差電 bump氣

數碼之魂__

增值八達通係錯，冇學識嘅人先會講

人增值本身就係錯
人口販賣呀？
去7仔入？

充值先係蝗語喎 on9仔淨係識得盲反

肯定充值至係大陸。

或者係儲值

充值八達通都係錯
因為你係支那人應該用支那寶

ed咁白痴既都有人同佢拗 到底係咩世界

樓主，跟我讀一次先

係執骨，唔好讀錯汁吉喎，你知...你地支那五毛d口音架啦

入點係口語啫,

以前點卡係寫儲值 / 充值。

講開入100

扑

好老尷

好蠢，咁快唔知自己講緊乜

好彩你提一提，上一頁之前 block 左先

一起底就露哂底

直接block呢個傻鳩

又係5毛扮反赤化。

香港一開始有八達通既時候就講增值,
支那先講充值

當年我poly讀ct,八達通剛出無耐,個丫sir就係想用增值做例子不過衰左。

其實叫開入錢

仲有個再蝗啲嘅叫法
「加值」

大6人先講充值

充你老母閪咩大陸仔

屌你老母
百達通第一日出已經係講增值
充電充值咪仲撚大陸

要自我增值 take野加強性能力

你問吓班大陸蝗係講開增值定充值先講嘢啦戇鳩仔

充你老母咩大陸仔

( Show Blocked User - 35歲（有jer)

屌你老母

百達通係乜，新嘢嚟？大陸仔扮香港人露晒底

學好d中文先啦傻閪,充值先係蝗語丫,要上位唔係咁上架

八達通囉屌你
正正係中文差先會攪亂百同八

大陸先叫充值。 戇撚鳩鳩咪沖出黎柒

Block左
Block埋右

自我增值，take野加強性能力

咁講法存款都係蝗語

香港冇救，做任何嘢都係on9，港女係雞，港男係毒，遊行唔夠激進，激進入獄抵死，港獨冇可能，要返工不了，快啲移民，香港冇救

35歲(細jer)

收皮啦屌你老母

6666666666666

一開頭就屌人老母，大家都冇癮😓

得你個大陸仔開post圍爐失敗冇癮姐
btw 屌你老母

掉橪轉黎講

大陸仔先扮地道港人，一下就收皮
百八不分

666

On99
你有無聽過少理阿爸？
入面有句「要自我增值，take嘢加強性能力。」

花晚間聽咁多口水歌啦，去驗腦好過啦

ON9
重話正字係充值

附加

五毛開始用新招混淆視聽

充你老味
撈鬆佬唔撚識咪撚講啦

屌你老母支那狗

花晚間
你真係驗吓腦好過

唔明？

支那狗屌鳩你老母

香港長大，由細到大都係講充值
利：bc holder

要其他人遷就你去諗你語癌說話仲好意思問人明唔明？ 抵成村人話你傻仔

無記錯正確英文係top up
不如大家以後改口做添d

我以為association嘅能係人都有,sorry😓😓

語癌末期喇你！能乜鳩嘢呀傻仔

數碼之魂 充值

支持樓主

你上一輩應該係係上面長大，佢地咁講，你由細到大咁聽

...

我mother ，father,grandmother,grandfather 都係香港人

Show Blocked User - 35歲（有jer)

試吓搵唔搵到證據證明八達通啱啱推出嗰陣時，地鐵官方教人點樣入錢嘅宣傳係講充值

30年前香港都好多人講普通話，所以普通語都唔係蝗語？

八達通一開始就係講增值
蚑那啲蚑付就充值啦

盲佬貼符呀?你用個屎窟食飯,用個口屙屎㗎?

掉撚轉啲野黎講

嚟
自己睇

增值機

呢d係早期入侵嘅蝗語，當時竟然冇人撥亂反正，搞到今日鑄成大錯

你都on99
我係香港土身土長廿幾年，由細到大都叫增值，定你先大陸落黎？

土生土長*

充值先係蝗語

我手寫我口，唔係滿口懶音，係冇可能打錯個生字做身字
有懶音=大陸仔

老屈港話做蝗語, 高級五毛

歷史
1999年推出自動增值服務

有冇巴打搵到97年同99年嘅宣傳？

係喇
土生土長長到你講嘢生語癌咁
眞係以為廣東話係垃圾語言呀

一樣還一樣。
有懶音=大陸仔，呢個有異議？

你唔係話過association呢種「能」人人都有咩？唔明？
明咪得囉你，做咩突然轉軚？

剛才發現唔係人人都有

你自己都無呀？聯想到明白咪得囉 人人都有嘅「能」你都無呀？定你對世界嘅認知出錯咋？

有時有d嘢冇得迫出嚟

算吧啦你
五十步笑百步
你自己語障又笑人打懶音
你幫自己語癌辯護時，麻煩你將心比心，幫人哋懶音着想吓啦

我開po都係想幫香港人分別蝗語

打錯字，係增值
好多人即係幾多%嘅人？以廣東話為母語嘅人又有係多%？
印象中30年前嘅港產片同電視劇，啲人係會取笑講廣東話有口音嘅人為大陸仔大陸，莫講話講普通話，連蝗語根本都唔會係香港通行

我就搵到證據支持我講嘅嘢㫼，你呢？

岩岩有八達通果陣已經叫增值機啦

分別？分辨同辨別就得，但分別就唔係前兩者嘅意思。區別都得。
不如你學多啲中文當幫忙好過啦

唔該巴打

依家D細蚊仔真係矯枉過正
乜柒都話蝗語

Stick to the point!

對唔住呀手快禁錯正皮

不嬲都話增值無問題
你會唔會自我充值？
增值，即係增加價值嘅意思，有何不妥？如果你要咁徹底去反去區分所謂蝗語，請你畫好時間線，幾時開始嘅中文係蝗語。否則，你根本連中文字都無資格用。

扮乜嘢，番支那啦你

我雖然係00後，但我好熟香港歷史，呢個蝗語算係早期入侵，絕對唔係矯枉過正

已經有巴打貼左片證實呢個講法

睇多次！

係有人將香港粵語用字老屈做支那話

好心你一把年紀就增值下

增你老mo值 入錢就入錢啦

為左搏屌可以去到幾盡

原來樓主正正就係三種人嘅其中一種

由八達出嗰一年已經叫開增值

頂你個肺調轉黎講荼毒啲中學雞
增值 唔係蝗語

笑死
樓上咪有人po左
一出八達通就係叫增值
真係唔知你仲要死撐做乜
你自己9歲先落黎香港仲好意思糾正人地？

利申：我屋企幾代都係香港人，從來冇講過充值

好心你去自我增值啦

掉撚轉嚟講，充值先蝗語

充乜撚野值

喺 7 仔 ok 一聽邊個講充值就知一定係支那狗

香港>增值 提款
大陸>充增 提現

樓豬好似搞撚錯喎

樓豬：係自我充值

香港真係個間牒都市，以前旺角同而家尖沙咀最多遊客既地方就有疑似中國派黎既中老年叔嬸搗亂對抗其他表演者。
而連登都好似呢幾個月開始五毛搗亂既頻率高好多。

一片亂象，連個政府都唔會為香港本身著想，而家比起新加坡差咁多係必然。

lm

你老母生著你就真係錯啦

好明顯唔係五毛 係的起左個屎忽想人瘋狂抽插佢既假膠

Child登

增值自己

手機都係蝗語，但係早期入侵用語，變左冇人屌，增值都係一樣情況。

起字係鄉音嚟，又一個大陸字露底

我9歲落但我今年36歲

1 你諗住冇證據下鳩噏到幾時
2講蝗，充值似乎蝗過增值

呀叔我由落嚟香港都係聽個時班香港人講充值，就係地鐵班大陸高層帶入呢個蝗語。

充值先係蝗, 樓豬支那仔

唔夠人講就叫人執骨 假膠就摺埋啦

好心提醒😌

因為增值充值都無人講
係講入$100/50 ......

收皮啦，你9歲先黎腥港ja，大陸仔